【逃犯條例】委員會未選主席 李慧琼：內會有權作安排 法案委員會無理由不跟隨

立法會審議《逃犯條例》修訂的法案委員會，經過兩次共四小時會議後，仍未能選出正副主席。建制派昨日聯署去信內務委員會主席李慧琼，要求內會發出指引，改由建制派最資深議員石禮謙擔任主持。

李慧琼今早出席商台訪問時表示，四小時仍未能選出主席是史無前例。她認為內會與法案委員會是「母會」、「子會」的關係，反問：「內務委員會是否對法案委員會完全無任何權力？」

李慧琼稱，內會有權對法案委員會作出不同形式的安排。至於法案委員會是否必須跟從內會指引，李慧琼指目前內務守則在選主席程序上有空白的地方，訂立時沒有想過首次會議未能選出主席，因此如今要由「母會」提供指引填補安排。她看不到有何理由，法案委員會不跟隨。

她認為建制派今次是採取溫和方式，只是希望提供指引盡快選出主席。若法案委員會不跟從指引，相信建制派議員會再尋求其他內務守則處理。

根據立法會日誌顯示，內務委員會將於周六下午2時召開特別會議，處理《逃犯條例》修訂的法案委員會選舉主席事宜。

法案委員會經過兩次共四小時會議後，仍未能選出正副主席，建制派不滿最資深議員、民主派涂謹申主持時配合拉布，在昨日會議後決定，聯署去信內務委員會主席李慧琼，要求內會發出指引，改由石禮謙擔任主持。

建制派「班長」廖長江昨日表示，兩次會議四小時仍未能選出主席是「天方夜譚、不能接受」，議事規則只規定委員會「首次會議」是由最資深資議主持，「首次會議之後，係無任何規定，咩人去主持」，認為內委會有權發指引換人。

成班垃圾